郭文貴：中国的金融機構「一定會完蛋。」美国將會支持台灣獨立

郭文貴首度表示美國政府可能宣布允許台灣獨立，中國任何理由敢打台灣就遭到回擊，而且美中軍事衝突可能性非常高。（圖片來源／美軍第七艦隊臉書）

「人民幣一定會變成廢紙。」流亡在美國的中國富商郭文貴再度發出示警，美國政府接下來會立法要求美商撤出香港交易所，撤出在中國投資，預告港幣、港股、人民幣的末日，他加碼爆料，美國一定會支持台灣獨立，若中共打《台灣關係法》的擦邊球，美國明確表態一定回擊。

郭文貴在美國時間13日的直播時說，美國一定會制裁在海外中國銀行、中國的金融機構，「一定會完蛋。」還有，中國的港幣一定會消失、人民幣將成為廢紙，他說這一切，在兩天前就已經開始了，美國將限制在香港的投資，香港證券交易所的所有美資公司將被要求撤出。

將要求美資撤出香港，對中國銀行系統制裁

過去三年來，他多次預告香港自貿區「一定會被撤銷」、「中國在美上市企業一定會被制裁」、「禁止美國退休基金投資中資企業」這半年來一一發生，13日他說，由於香港、上海股市數字都是被操縱的假數據，裡面還有跟美國合作或者美資參股的上市公司，等於協助港股造假，因此美國將立法制裁、或要求美資撤出，尤其是高科技公司必須撤離。

「所有殘害香港學生、孩子們的官員個人、家人一定會遭到制裁，在海外資產被查封。」他重申。直到港幣消失、香港政府完蛋，香港孩子的正義，美國這個決定已經得到

他還提到華為，和過去的觀點一樣，將被全面制裁，而台積電因為與華為往來密切，成為美國政府的目標，一定會被制裁（被要求到美國設廠或其他手段）。

美國將改台灣關係法，甚至宣布支持台獨

值得一提的是，郭文貴特別提到了《台灣關係法》的鬆動，正如去年美國副總統彭斯在哈德遜研究所發表演說，他曾提到本來演講稿中有「放棄一個中國政策」，但在外部壓力下這個內容被取消，但13日他直言，美國將會支持台灣獨立（與台灣建交）。

郭文貴說，在8月份以前，基本上可以明確，或者完全可能宣布允許台灣獨立。共產黨一直在打《台灣關係法》的擦邊球，一直問「台灣要獨立，美國會不會參與？」放話「美國不會支持台灣自治或獨立」等等，他表示美國將有明確回應。

尤其前國安會秘書長蘇起常說，台海若開戰美國出兵可能性很低、美國行政部門知道跟中國攤牌會吃虧，但郭文貴明確指出，美國給了最後答案，「只要你任何理由打台灣，我就一定揍你、一定消滅你。」

美中之間恐會戰爭，中共丟核子彈都有可能

他還說，幾天前接受美國記者採訪問「美中之間是否可能有軍事戰爭？」他回說，完全有可能開打，而且中國可能「主動把核導彈丟你家去，這是我第一次說這話，你不信的話可以試試，只有消滅共產黨，你們才能安全。」

最後，在提到一手催生的「新中國聯邦」時，郭文貴還指出，雖然各方很多單位提出想要合作，但新中國聯邦不會隨便與其他組織結盟，「不會像台灣走的失敗路線一樣，走了幾十年、花了多少錢買了一個虛無飄渺的承認關係，有個P用阿，沒有一個戰略性的，互相幫助性的實際上的關係。」

一個台灣政策

快D 頂唔緊

冰

值得一提的是，郭文貴特別提到了《台灣關係法》的鬆動，正如去年美國副總統彭斯在哈德遜研究所發表演說，他曾提到本來演講稿中有「放棄一個中國政策」，但在外部壓力下這個內容被取消，但13日他直言，美國將會支持台灣獨立（與台灣建交）。

全部自由民主國家都應該同台灣建交同中國脫鈎⋯⋯

不了
要奶人民幣

共產黨完蛋未?

得啦得啦支爆啊嘛收嗲啦

美國支持台灣獨立係事實，但一定唔會打開口牌

范...

如果美國有心推翻中共, 支持台灣獨立係一個好棋

到時中共打台灣又死, 唔打又死

冰...

今日仲未係6月4日?

「死因無可疑」 625端午節：掉念因暴政而被投海嘅手足

落馬3年後 前保監會主席項俊波受賄判11年
最新更新：2020/06/16 21:12

（中央社台北16日電）落馬3年、距首次開庭2年後，前中國保險監督管理委員會主席項俊波受賄案今天一審宣判，項俊波因受賄人民幣1862萬餘元（約新台幣7820萬元）獲刑11年。他當庭表示服從判決不上訴。

江蘇省常州市中級人民法院今天公開宣判項俊波受賄案，對被告以受賄罪判處有期徒刑11年，並處罰金人民幣150萬元；對項俊波受賄所得財物及其孳息予以追繳，上繳國庫。

北京日報旗下新媒體「長安街知事」報導，項俊波早在2017年4月就接受組織審查，9月被開除黨籍和公職，除了涉嫌利用職務便利收受財物、涉及權色交易、迷信活動等，他還被指濫用審批權和監管權。2018年6月，項俊波案首次開庭。

項俊波曾任中國人民銀行副行長、中國農業銀行黨委書記、行長、董事長、中國保險監督管理委員會黨委書記、主席等金融界要職。

江蘇常州中院指出，2005至2017年，項俊波利用前述職務上的便利或職權、地位形成的便利條件，為有關單位或個人在工程項目承攬、貸款業務辦理、資格審批、安排工作及職務晉升等事項上提供幫助，直接或者通過特定關係人非法收受他人給予的財物，共計折合1862萬餘元。

常州中院認為，項俊波主動交代辦案機關尚未掌握的全部受賄犯罪事實，屬於自首；鑑於認罪悔罪，積極退贓，贓款贓物已全部追繳，依法可以從輕處罰，因此作出上述判決。

中國保監會和中國銀監會在2018年合併為中國銀行保險監督管理委員會，項俊波是改制前最後一任的保監會主席。

項俊波3年前落馬後，各項醜聞紛紛傳出，包括他曾遊說摩根大通（JPMorgan Chase），希望能讓朋友女兒任職；也有傳聞指稱他擁百名情婦，還有多名私生子。

財新網曾報導，逃亡美國的中國富商郭文貴在2010年獲時任農行董事長的項俊波幫助，獲得北京農行32億元貸款，郭當時藉偽造印章、合約和購買假發票騙取貸款。（編輯：張淑伶/邱國強）1090616